% !TeX spellcheck = pl_PL
\section{Układy FPGA}
\begin{itemize}
	\item Reprogramowalne (nieskończenie wiele razy)
	\item Przełącznica programowalna - do dowolnych połączeń CLB
	\item Monitor systemu (do diagnostyki)
\end{itemize}
\subsection{Konfiguracja}
\begin{itemize}
	\item Zewnętrzna pamięć PROM - szeregowa i bajtowo-równoległa
	\item urządzenie zewnętrzne
\end{itemize}
\subsection{Rekonfiguracja}
\begin{itemize}
	\item Wymiana funkcji
	\item Dynamicznie
	\item Realizacja różnych funkcji w różnych warunkach
	\item Umożliwia modyfikacje nawet w zainstalowanych układach
	\item Upraszcza tworzenie i testowanie urządzeń
\end{itemize}
\subsection{Układy CLPD}
\begin{itemize}
	\item Prostsze niż FPGA
	\item FPAA - do przetwarzania analogowego
\end{itemize}